李卓人望與本土深入溝通：點樣令到本土派選到立法會

李卓人昨午在職工盟接受《蘋果》專訪時表示，2016年落選後激動落淚的李卓人，坦言今次補選亦曾因選舉壓力，以及受團隊落力助選而感動，在家「喊過兩、三次」。回望選舉過程，李直指「完全無後悔」，「問天地良心，我哋個成個團隊真係一百分、盡哂力」，認為過程中出現很多可能需要整個民主派一、兩年時間才能「解結」的問題，「更加睇到自己同對家的弱點，希望可以將來幫我哋走落去」。

雖然以敗選方式結束選舉生涯，但李卓人並不緊張個人榮辱，坦言：「選舉結果係點，有啲我係無可扳回的大形勢，亦可能我有啲地方做得唔好，但始終我係打咗一場美好的選戰，咁對我嚟講已經一生無悔」。他明白不少本土派年輕人今次未有投票，覺得無候選人能代表自己，他認為這正反映政府DQ候選人惡毒之處，他最希望2020年立會選舉前，民主派能與本土派深入溝通，「要諗點樣令到本土派有個聲音，有個人可以選到（立法會）」。

李坦言，明白當中涉及複雜技術問題，例如如何避免被政府DQ，但認為民主派要尊重本土派要在立會有代表，「然後大家（本土派和民主派）有個分工」，他更希望本土派能在2019年區選派人參戰，「（民主派同本土派）喺地區議題一齊打」，但前題是本土派要接受合作。

對於今次參選不時遭本土派攻擊，李卓人仍相信與本土派「唔係無得溝通」，認為民主派與本土派其實有合作空間，例如早前抗議港府取締香港民族黨的遊行，就是由民陣發起，民主派和本土派均有組織參加，相信雙方未來在反對23條立法、東大嶼填海計劃等行動，都有合作空間。

阿人哥你收皮啦！喊過兩三次 。。。鱷魚淚嚟㗎

其實呢班人近兩三日不停係度扮反思 扮和解

但永遠唔敢接觸既一樣嘢 就係好多選民已經完全對你地失去信心

再推落去 點解會失去信心？咪就係因為你地次次都過橋抽板囉 枱面扮激進 枱底同政府做政治交易

不過佢地唔會敢提 因為咁樣會傷害一班既得利益者既利益 同埋佢地打算將來會繼續咁做

所以都係慳番啖氣啦

死咗條心
入到閘先算啦

同天琦深入溝通

他更希望本土派能在2019年區選派人參戰，「（民主派同本土派）喺地區議題一齊打」，但前題是本土派要接受合作。

大台起碼唔好喺人地插好旗嘅地方派人

扮野啦你

2015試過幾區民主黨同青年新政一齊高票攬炒啦
仲要咁啱好多都係青政插旗先

「選舉結果係點，有啲我係無可扳回的大形勢，亦可能我有啲地方做得唔好，但始終我係打咗一場[size=6][b]美好[/b][/size=6]的選戰，咁對我嚟講已經一生無悔」

平時我都唔會放膠, 今次我放一打

//但前題是本土派要接受合作。//
即係要聽大台話
呢台就算你做開地區工作，我話要空降你就要讓飛俾我
你唔幫我助選就即係唔合作＋界我票
呢啲應該問下廢老基上次九西補選就知

民主派又黎
可以一齊合作，不過你要聽我話

叫d100反大陸人排公屋先

好快又有得選,你真面目係點好快就知

寧願 扮同本土溝通 都唔會 搵Yukman
因為 前者易呃 後者撕破畫皮

但係前者直頭唔會出聲
因為唔會再投你

同梁頌恆 游蕙禎 陳浩天 黃毓民 粱天琦同埋其他比你班撚樣屈過收錢既本土派公開道歉先再講

錯啦，上次北區動源咪做左一輪地區工作，民主黨空降叫班人讓路，人地唔肯就有班人黑社會咁搞人，仲要有人抺黑班𡃁仔

總之所謂合作咪係你讓俾佢地，仲要幫佢拉票

你呢啲民主派老屎忽唔再選咪得囉

本土派唔需要議會
戰場一早已經唔喺入面

好老實，要錢

你地當初點樣插本土派幾刀
今日話想幫本土派？

重溫下啦販民

笨土就收皮啦 除左識宣誓玩野仲識乜 最後俾機會搞死 再有機會都唔會選呢啲戇尻入去

係呀俾政府dq都係梁游嘅錯
噉dq劉小麗你又點兜呀柒頭?

唔單單係要同佢含撚，係最好你貼錢做曬野，佢黎到齋逗人工

總辭 我就尊敬你

想扮本土呃選票姐

當日DQ你地冇人出黎衣家講黎把撚

而家邊有本土派仲想選個垃圾冇用嘅垃圾會？

扮咩，到時咪又係抹黑本土等佢哋選唔到

屌票就100分

偽本土都dq 真本土更加無可能參選
佢地明知先咁講 等你地到時含撚

你咁似講緊泛民堆友嘅

含撚啦 屎忽鬼

自己劃撚晒啲地，留返啲豬頭骨畀人，
咪真係當人唔知先得架。

泛民都係收皮啦
根本冇可能會攞到本土派啲票
政治立場根本就唔同
再講依幾年大家睇清哂泛民真面目
人一旦覺醒就番唔到轉頭
本土後生仔唔會同你地顧全大局
我顧全你個大局我得到啲咩呀
咩都得唔到之餘仲要俾你地屌
冇人會再信你地㗎啦

班fans唔會睇到架啦

先處分人力社記呢班負資產先

to be fair慢B除咗撑基外交到貨

嗰陣葆BB facebook講過
仲要插完旗再話你共諜

btw佢哋係想本土同佢哋站台

該兩黨既部分人啦

老實講依加咁既局面我仲高興
選你班老野落去 都唔知你為我地做過喲咩
番工坐定定 禁個棄權制就算啊

好多時工都唔駛番架

如果有人開到聲講個議會廢嘅，與其開會不如打機
佢下屆一定攞得到我嘅票

但佢地要強調做嘢但又做唔足
然後又同人講自己好重要

2020仲有邊個民主派選到呀

真係難拆
扮本土又怕比人dq曬
扮乖乖仔入到去保得個位但又做唔到野,甚至倒米
到底你地仲有咩價值

屌你老母，之前就話本土派收共產黨錢界票，而家又尊重人有席位

老實講
和解唔係問題,但一定要有誠意
咩叫有誠意?好簡單,泛民一致承諾會支援本土派,不割蓆不篤灰
咁既話唔同立場都冇所謂